\input{entry-common}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{8}

\headt{\textbf{Теория.}}
\taskt{Т1}{Какие способы переноса тепла вы знаете?}{5}
\taskt{Т2}{Что такое удельная теплоемкость?}{5}
\taskt{Т3}{Как рассчитать среднюю скорость при равноускоренном движении?}{5}
\taskt{Т4}{Сформулируйте закон Джоуля-Ленца.}{5}
%есть в Перышкине, но нет в Родиной, например. Колебаний в Перышкине нет.


\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}

\taskt{З1}{ Нагретый камень массой $5$ кг, охлаждаясь в воде на
  $1^{\circ}$C, передает ей $2{,}1$ кДж энергии. Чему равна удельная
  теплоемкость камня?}{8}

\taskt{З2}{ Во время соревнований по автомобильным гонкам победитель,
  пройдя $n$ кругов, обогнал второго призера на 2 круга. Какова
  средняя скорость движения второго автомобиля, если средняя скорость
  первого~--- $v_0$?}{8}

%\taskt{З2}{Камень упал в воду с крутой скалы. Звук его падения был
%	услышан на вершине через время $t$. Чему равняется высота скалы,
%   если скорость звука $v_0$?}{12}
\taskt{З3}{\parbox[b]{0.6\textwidth}{
  Нерастяжимая невесомая нить перекинута через невесомые
  неподвижные блоки. К концам нити прикреплены два одинаковых
  деревянных кубика с ребром $a$ (см. рис.). Оба кубика погружены в воду на
  одинаковую глубину, равную $\frac{a}{4}$. На глубине $\frac{3}{4}a$
  в стенке сосуда имеется небольшое отверстие, закрытое пробкой. Как
  изменится глубина погружения кубиков, если открыть отверстие?}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.55]
    \def\sizeX{5}
    \def\sizeY{1}
    \def\a{1.25}
    \def\r{(\sizeX - 2 * \a) / 4}
    
    \draw[fill = gray!40] (0, 0) rectangle (\sizeX, 3 * \sizeY);
    \draw[very thick] (0, 0) -- (0, 4 * \sizeY);
    \draw[very thick] (\sizeX, 0) -- (\sizeX, 4 * \sizeY);

    \draw[very thick, fill = gray!90] (\a / 2, 3 * \sizeY - \a / 4) rectangle
    	(\a / 2 + \a, 3 * \sizeY + 3 * \a / 4);
    \draw[very thick, fill = gray!90] (\sizeX - \a - \a / 2, 3 * \sizeY - \a / 4) rectangle
    	(\sizeX - \a / 2, 3 * \sizeY + 3 * \a / 4)
        node[below = -10, left = 10] {$a$};

	\draw[very thick] ({\a + \r}, {4 * \sizeY + \a / 2 + \r}) circle (\r);
    \draw[very thick] (\a, 3 * \sizeY + 3 * \a / 4) --
    	(\a, {4 * \sizeY + \a / 2 + \r});
    \draw[very thick] ({\a + \r}, {4 * \sizeY + \a / 2 + \r}) --
    	({\a + \r}, {5 * \sizeY + \a / 4 + 2 * \r});
    \draw[very thick, interface] (\a / 2, {5 * \sizeY + \a / 4 + 2 * \r}) --
    	({3 * \a / 2 + 2 * \r}, {5 * \sizeY + \a / 4 + 2 * \r});

    \draw[very thick, fill = white] ({\sizeX - \a - \r}, {\sizeY / 2 + \r}) circle (\r);
    \draw[very thick] ({\sizeX - \a - \r}, {\sizeY / 2 + \r}) --
    	({\sizeX - \a - \r}, 0);
    \draw[very thick] ({\sizeX - \a}, {\sizeY / 2 + \r}) --
    	({\sizeX - \a}, {3 * \sizeY - \a / 4});
        

    \draw[very thick] ({\sizeX - \a - 2 * \r}, {\sizeY / 2 + \r}) --
    	({\sizeX - \a - 2 * \r}, {4 * \sizeY + \a / 2 + \r});


    \draw[fill = black] (\sizeX, {3 * \sizeY - 3 * \a / 4 - 0.07})
    	rectangle (\sizeX + 0.15, {3 * \sizeY - 3 * \a / 4 + 0.07});

    \draw[dashed] (\sizeX, {3 * \sizeY - 3 * \a / 4}) --
    	(\sizeX + 1.2, {3 * \sizeY - 3 * \a / 4});
    \draw[dashed] (\sizeX, 3 * \sizeY) --
    	(\sizeX + 1.2, 3 * \sizeY);
    \draw[<->] (\sizeX + 1.2, {3 * \sizeY - 3 * \a / 4}) --
    	(\sizeX + 1.2, 3 * \sizeY)
        node[midway, right] {$\frac{3}{4} a$};

    \draw[interface, very thick] (\sizeX + 1, -0.03) -- (-1, -0.03);
        
  \end{tikzpicture}
  }{15}

\headt{\textbf{Эксперимент.}}
\taskt{Э1}{ Как измерить диаметр булавки при помощи листа бумаги в
  клетку? }{10}
\taskt{Э2}{ Представьте, что вы находитесь на песчаном пляже. У вас
  есть две мензурки и запас воды. Как, используя только это
  оборудование, измерить долю пустот в сухом песке? }{10}

\otherquestions

\end{document}
